<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Convoyage on Solveig</title>
    <link>https://username.github.io/tags/convoyage/</link>
    <description>Recent content in Convoyage on Solveig</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <managingEditor>youremail@domain.com (Solveig Sailboat)</managingEditor>
    <webMaster>youremail@domain.com (Solveig Sailboat)</webMaster>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Jul 2022 15:34:30 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://username.github.io/tags/convoyage/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Préparatifs pour la seconde partie du convoyage</title>
      <link>https://username.github.io/post/2022-07-26-preparatif-rendsburg/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 15:34:30 -0400</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Solveig Sailboat)</author>
      <guid>https://username.github.io/post/2022-07-26-preparatif-rendsburg/</guid>
      <description>Mi-Juillet 2022 Depuis plusieurs jours je collecte de quoi installer
une nouvelle balancine, un Lazy Jack (ou paresseuse en Français). un bout afin de remplacer celui permettant d&amp;rsquo;étarquer la bordure de grand voile un bout pour une balancine de tangon associé à une poulie un ensemble complet pour remplacer le hâle bas de bôme, dont le système (bout+poulie est bien trop fatigué) Pour installer tout cela j&amp;rsquo;emporte :
une perceuse sans fil avec les forets adéquats, une pince à rivet avec diverses tailles de forets, un coffret de taraud, pour éventuellement tarauder les trous afin de fixer des visses au cas ou les rivets ne conviendraient pas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convoyage Partie 1</title>
      <link>https://username.github.io/post/2022-05-10-convoyage-part1/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 15:34:30 -0400</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Solveig Sailboat)</author>
      <guid>https://username.github.io/post/2022-05-10-convoyage-part1/</guid>
      <description>Après de nombreux préparatif, la date est fixée, nous nous retrouverons à Ebeltoft le 11 Mai 2022 afin de commencer à convoyer Solveig vers le sud&amp;hellip; De mon côté le voyage est quasiment identique à celui effectué lors de la visite du bateau : La Rochelle - Paris (en TGV), puis Paris - Ebeltoft (en bus), avec un arrêt à Hambourg et Aarhus.
Mes bagages sont un peu trop chargé, puisque j&amp;rsquo;ai décidé d&amp;rsquo;amener : un spi, des bouts, un panneau solaire, un peu d&amp;rsquo;électronique (AIS / Ordi de bord / Tablette) et quelques habits, ce qui me donne des sacs vraiment trop lourds puisque je frôle les 50Kg.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
