<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>blog on Solveig</title>
    <link>https://username.github.io/categories/blog/</link>
    <description>Recent content in blog on Solveig</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <managingEditor>youremail@domain.com (Solveig Sailboat)</managingEditor>
    <webMaster>youremail@domain.com (Solveig Sailboat)</webMaster>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Jun 2023 15:34:30 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://username.github.io/categories/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Convoyage Partie 4a</title>
      <link>https://username.github.io/post/2023/2023-06-02-convoyage-part4a/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 15:34:30 -0400</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Solveig Sailboat)</author>
      <guid>https://username.github.io/post/2023/2023-06-02-convoyage-part4a/</guid>
      <description>Plus de 7 mois ce sont écoulés avant ce retour à Cherbourg, l&amp;rsquo;hivers n&amp;rsquo;à pas été sans aléas.
Je ne me suis pas pressé non plus pour deux raisons :
la période de fin d&amp;rsquo;année associant généralement le froid aux conditions de navigation peu propice à un convoyage paisible. les tarifs du port de Cherbourg proposant un forfait 3 mois hivers à un coût intéressant. N&amp;rsquo;étant pas sur place j&amp;rsquo;ai assez rapidement trouvé un chantier disposé à réaliser quelques visites sur le bateau afin de vérifier que tout se passe bien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convoyage Partie 3</title>
      <link>https://username.github.io/post/2022-09-20-convoyage-part3/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 15:34:30 -0400</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Solveig Sailboat)</author>
      <guid>https://username.github.io/post/2022-09-20-convoyage-part3/</guid>
      <description>Voilà déjà un mois que Solveig patiente à Dieppe. L&amp;rsquo;été est passé, les vacances finie, le travail à repris, et le temps est passé vite, trop vite, puisqu&amp;rsquo;il est important maintenant à la mi-septembre de trouver un créneaux pour continuer le voyage.
Cécile, toujours dans l&amp;rsquo;histoire de ce convoyage, scrute les fenêtres météos possible. Comme pour les fois précédentes, ce n&amp;rsquo;est pas évident d&amp;rsquo;anticiper en gros une semaine à l&amp;rsquo;avance, cela afin de concilier : congés au boulot / prendre les billets pour le trajet et obtenir sur place la météo espérée une semaine auparavant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convoyage Partie 2b</title>
      <link>https://username.github.io/post/2022-08-13-convoyage-part2b/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 15:34:30 -0400</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Solveig Sailboat)</author>
      <guid>https://username.github.io/post/2022-08-13-convoyage-part2b/</guid>
      <description>12 Août 2022 Visite d&amp;rsquo;Amsterdam, 16h - 21h
Après le Danemark, l&amp;rsquo;Allemagne, arriver à Amsterdam est une petite victoire, avec Cécile nous attendions cette escale avec une certaine impatience. Le timming du convoyage ne nous permet de rester qu&amp;rsquo;une seule après-midi dans le centre d&amp;rsquo;Amsterdam, si c&amp;rsquo;était à refaire, je pense que nous serions rester au moins une journée de plus afin de profiter de la capitale des Pays-Bas.
Le port de SixHaven étant exploité par une association, les frais d&amp;rsquo;amarrage sont relativement bas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convoyage Partie 2a</title>
      <link>https://username.github.io/post/2022-08-04-convoyage-part2a/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 15:34:30 -0400</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Solveig Sailboat)</author>
      <guid>https://username.github.io/post/2022-08-04-convoyage-part2a/</guid>
      <description>J0 -&amp;gt; transport
03 Aout 2022 J&amp;rsquo;en profite pour réparer le feux de route arrière, en refaisant la soudure.
10h30, je quitte le Eider Yacht Club pour retourner au RVR qui est plus proche du centre ville. Cela sera plus pratique pour l&amp;rsquo;avitaillement prévu le lendemain, et aussi pour Cécile le soir même. La gare étant en centre ville.
Cécile arrive à 20h.
04 Aout 2022 Rendsburg vers Brunsbuttel
La Matinée sera consacrée à l&amp;rsquo;avitaillement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Préparatifs pour la seconde partie du convoyage</title>
      <link>https://username.github.io/post/2022-07-26-preparatif-rendsburg/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 15:34:30 -0400</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Solveig Sailboat)</author>
      <guid>https://username.github.io/post/2022-07-26-preparatif-rendsburg/</guid>
      <description>Mi-Juillet 2022 Depuis plusieurs jours je collecte de quoi installer
une nouvelle balancine, un Lazy Jack (ou paresseuse en Français). un bout afin de remplacer celui permettant d&amp;rsquo;étarquer la bordure de grand voile un bout pour une balancine de tangon associé à une poulie un ensemble complet pour remplacer le hâle bas de bôme, dont le système (bout+poulie est bien trop fatigué) Pour installer tout cela j&amp;rsquo;emporte :
une perceuse sans fil avec les forets adéquats, une pince à rivet avec diverses tailles de forets, un coffret de taraud, pour éventuellement tarauder les trous afin de fixer des visses au cas ou les rivets ne conviendraient pas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convoyage Partie 1</title>
      <link>https://username.github.io/post/2022-05-10-convoyage-part1/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 15:34:30 -0400</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Solveig Sailboat)</author>
      <guid>https://username.github.io/post/2022-05-10-convoyage-part1/</guid>
      <description>Après de nombreux préparatif, la date est fixée, nous nous retrouverons à Ebeltoft le 11 Mai 2022 afin de commencer à convoyer Solveig vers le sud&amp;hellip; De mon côté le voyage est quasiment identique à celui effectué lors de la visite du bateau : La Rochelle - Paris (en TGV), puis Paris - Ebeltoft (en bus), avec un arrêt à Hambourg et Aarhus.
Mes bagages sont un peu trop chargé, puisque j&amp;rsquo;ai décidé d&amp;rsquo;amener : un spi, des bouts, un panneau solaire, un peu d&amp;rsquo;électronique (AIS / Ordi de bord / Tablette) et quelques habits, ce qui me donne des sacs vraiment trop lourds puisque je frôle les 50Kg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retour et Réflexion</title>
      <link>https://username.github.io/post/2022-01-28-retour-et-reflexions/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 15:34:30 -0400</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Solveig Sailboat)</author>
      <guid>https://username.github.io/post/2022-01-28-retour-et-reflexions/</guid>
      <description>Voyage Retour : Le trajet au retour d&amp;rsquo;Ebeltoft s’effectuera via Copenhague, puisque la ligne de bus n&amp;rsquo;utilise pas le même itinéraire dans l&amp;rsquo;autre sens&amp;hellip; Je passerai une nuit à Copenhague, puis repartirai le lendemain via un autre bus&amp;hellip;
Le trajet sera le suivant :
Départ d&amp;rsquo; Ebeltfot Jeudi 27 janvier 11h19 arrivée à Aarhus à 12h28 (Bus local) Départ de Aarhus le Jeudi 27 Janvier 13h30 arrivée à Copenhague, Gare Centrale (Ingerslevsgade) 17h20 _(Flexibus) Départ de Copenhague, Gare Centrale (Ingerslevsgade) Vendredi 28 Janvier à 7h35 (flexibus) Changement à Leverkusen, Gare de Mitte : Arrivée 20h25, Départ 23h05 Arrivée à Paris Bercy Samedi 30 Janvier à 7h25 Départ de Paris Montparnasse Samedi 30 9h15 Arrivée à La Rochelle Samedi 30 12h25 (TGV) Suite à la visite nous repassons rapidement chez le vendeur pour récupérer quelques affaires, puis il me dépose à l&amp;rsquo;arrêt de bus d&amp;rsquo;Ebeltoft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visite de Solveig</title>
      <link>https://username.github.io/post/2022-01-27-post-visite/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 15:34:30 -0400</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Solveig Sailboat)</author>
      <guid>https://username.github.io/post/2022-01-27-post-visite/</guid>
      <description>Une Visite : Depuis plusieurs jours je cherche le meilleur compromis pour me rendre à Ebeltoft (le point rouge sur la carte ci-dessous), une petite ville situé à environ 80Km de Aarhus une ville plus importante offrant plus de possibilité : un aéroport, une gare&amp;hellip; En cette période de l&amp;rsquo;année les vols depuis la France ont tous une correspondance à l&amp;rsquo;étranger. Les vols passant par l&amp;rsquo;Angleterre sont éliminée, car je n&amp;rsquo;ai pas de visa à jour, les autres présentent de très longues heures d&amp;rsquo;escale tout en ayant des tarifs trop élevé à mon goût.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
